拋磚引玉：如何重建本土派士氣？

【拋磚引玉：如何重建本土派士氣？】

自去年九月立法會選舉後，本土派經歷由高峰跌至低谷的打擊，士氣一沉不起，抗爭行動停擺。網上彌漫著一片失敗主義之風，不是揚言退出社運便是辱罵他人為「港豬」不值得「被救」云云。小弟明白本土派失去了兩個立法會議席之餘同時亦失去了大批資源以及公眾曝光機會；而面對中共國家機械的無情打壓，縱使部份人仕堅持走上街頭抗爭亦顯得蒼白無力。但此等嘲諷言論除了宣洩個人不滿情緒外對整體政治局勢並沒有任何幫助，反而無形中幫助了中共消磨抗爭意志；辱罵別人亦不利於宣揚本土理念，只會令彼此間更添隔膜。

小弟才疏學淺，不懂得甚麼高深的論述，只懂得一些顯淺的道理：

《折箭》 魏收（魏書）

阿豺有子二十人，緯代，長子也。阿豺又謂曰：「汝等各奉吾一支箭，折之地下。」俄而命母弟慕利延曰：「汝取一支箭折之。」慕利延折之。又曰：「汝取十九支箭折之。」延不能折。阿豺曰：「汝曹知否？單者易折，眾則難摧，戮力一心，然後社稷可固。」

唔識文言文？唔緊要，我哋聽返首歌先：

本土派當此危機，唯有同心協力團結一致方有出路。回想當初何謂「本土」？何以我們會區分本土主義和大中華思想？凡此種種皆源於最基本的身份認同：你係香港人定中國人？你講廣東話定普通話？當港中利益出現衝突時，你會選擇維護香港還是中國的利益？故此，愚以為本土派的論述基礎有三點：

一、捍衛粵語及繁體字，反對普教中

語言係建構身份認同的重要部份，更係本土文化的基石；所以廣東話就係最強的抗共壁壘，依層一但失守定必退無死所。我們必須立即全面提升廣東話的活力和文化影響力，包括宣揚廣東話流行歌曲和電影電視劇。為確保下一代仍然以粵語為母語必須逼使全港所有學校停止普教中。

二、反對單程證制度，立即停止接收新移民

自九七回歸後持單程證來港的新移民數目已逾一百萬之多，佔整體人口總數超過一成。香港現時已經人口爆棚，繼續接納新移民除了會加劇爭奪住屋、醫療、教育、就業等資源外，亦會對本土文化造成巨大衝擊。不少中小學生因遷就班內新移民學生而被迫改用普通話交流，新移民不但不主動溶入本土文化反而帶頭破壞我們的共同價值。對此，我們絕不容忍。

三、本土派間不能再互相攻擊

本土派彼此之間絕不可再以文革批鬥手段互相攻擊，以免中了中共以人民鬥人民分化瓦解抗爭力量的毒計。「團結就是力量」，我們面對中共國家機器的壓倒性優勢，更應盡可能爭取所有可以合作的力量支持我們。我們不應再浪費時間在無意義的爭論中互相內耗殆盡，我們應將注意力放回值得關注的議題上。我們應優先處理一些力所能及的身邊事務，暫停討論一些仍停留係空中樓閣的長遠大計。

本土派現時眾人士氣低迷，我們更應儘快取得一場勝利來重振抗爭士氣。我們應由小事入手，積少成多、聚沙成塔，集小勝為大勝。我們不應拘泥於教條主義，我們要審視現實環境和自身條件的考量去採取合適的行動。遊行、集會可以有效的向外界展示力量和團結，從而爭取外界支持。

前路縱使茫茫，但我們絕不能就此放棄希望；若然我們就此放棄的話，比賽便等於已經完結了。大敵當前，香港期盼每一個人都恪盡其責；因為，世上只有我們係香港人。

我反抗，故我在。

留名

加油！

如果講重振士氣, 我覺得應該要有新既領袖人物去凝聚
依家既獨派領軍既, 能力好成疑問

至於實際具體做法,
歷史已經講比我地知成功既例子
共匪係明線、暗線
明線: 明顯有政治色彩既港獨組織, 負責領導論述、選戰、預左被壓迫的
暗線: 見得光既正當生意, 負責搵錢, 無政治色彩, 外人根本唔知佢地係港獨支援任務

為達港獨, 使用武力似乎無可避免, 呢方面就....

另一樣就係滲透, 滲透政府、工會、商會、紀律部隊
埋伏既人, 係適當時機, 發動罷工、提供情報, 將整個港共癱瘓
李光耀搞郵差罷工, 癱瘓英治新加坡政府, 迫到英國殖民政府都要屈服

【社運MV】別哭著放棄，痛苦只是短暫

送多個MV俾你地J。

李登輝係滲到最高位, 係難, 有如德川家康咁
但唔係最高位, 係歷史上多次成功

工會: 唔難, 只要你係該行業既工人/白領, 入返自己所屬既工會, 獨派入得人數夠多, 就可以奪到工會既權

商會: 唔難, 比錢就入得, 香港最貴商會都係數千元一年, 做生意既人真係唔放係眼內

紀律部隊: 花D時間操FIT去考就得, 有乜難? 清末時, 革命黨全體走去投軍, 南方各省所有新軍都被革命黨滲透, 否則邊有辛亥革命? 邊有南方各省宣布獨立?

政府: 都一樣, 考政府工而已, 考一D獨立時要癱瘓既關建部門

如果呢段時間係沉殿既話

我建議大家思考、討論、反醒初一起義有乜教訓吸取到

正如我地應該反省六四、雨革, 為何會失敗, 有乜教訓, 下次點做得更好

吸取教訓, 為既係未來走更遠既路

我從來無放棄港獨

至今日為止, 仍然努力中, 沒有浪費一秒

港獨必定係最終既出路

當然有

明顯你未研究過, 建議你用呢段沉澱既時間去研究一下

同埋功能組別, 其實好好玩架,
泛民班白痴唔玩, 點解獨派唔可以玩?

你研究下功能組別啦
有D組別係好得意架

當然, 前提係你必須要十分有組織

其實區議會, 你有組織去搞, 都可以好多野玩的

唔駛掩飾啦

明線暗線兩邊一齊做

滲透唔係要立志奪取權力
更多係收集情報，己方組織一個情報網

同埋我覺得唔駛set 到目標咁高
如果目標轉向攻擊與港共有關既人士，外圍組織，又或者藍屍組織 ，政權既爪牙
所投入既資源少d，但成功機會高；本土派現時未可以做低港共本體，但對付爪牙就肯定有得打
太眼訓聽朝再打

香港有職工盟同工聯會兩大工會聯盟
佢地係工會聯盟黎, 屬下有好多工會
我話比你知一個秘密 (可能不是秘密), 職工盟係廢的
越做越死, 遲早收皮

仲有好多不屬呢兩個會, 細D既
另外, 仲有個大既, 叫「教協」

你甚至可以成立新既工會, 係關建既社會設施既工人之間成立工會

你知唔知功能組別有多少席係工會的? 有D白痴職工盟唔玩架, 佢唔玩, 咪我地獨派去玩囉!

你再想像一下, 係關建既時間,
獨派工會可以突然將一D關鍵重要設施停頓、封閉,
係幾咁癲既事? 簡直係軍事行動一樣

李光耀令郵差罷工, 就係停頓左當時最關建既設施
當年世上係無互聯網, 無EMAIL的

重新振作士氣, 就要令獨派支持者看到道路, 看到希望, 看到一些成果
(即使開頭可能只係一些小成果)

令人知道要怎樣,
以及真係領導去做

你點肯定條友係投共定滲透？
點判斷佢講嘢信唔信得過？

果d 政府部門唔係好重要
邊到會有共比你投

留名研究

自己人會識切口架嘛

原本反清明既三合會數百年不滅, 係有佢地既原因及運作原理

其實係呢段時間, 有好多野要準備

根本沒有時間士氣低沉, 我就每日做港獨, 生活充實到疲累

唔明點解會有時間去士氣低沉...

巴打搞緊乜？方唔方便透露下

小弟有同朋友係某一功能組別
不過問題係
你出嚟玩
就會有人話你本土做咩走出嚟玩功能組別
同埋俾人話𠝹要真係好難搞

PM tg name去我facebook page傾下好嗎？

堅持自己理念，走溫和路線，用中產形象包裝自己，吸引大多數人支持，求同存異搵盟友。

港共大把賣港政策排隊嚟，只要識團結大多數人心，港共點都唔夠玩。

本土派首先唔好再互相攻擊(雖然熱血同城邦一日存在呢樣無咩可能)，做返好圍內士氣先可以向圈外的人講自己果套，爭取同情。

繼續講：
開支大旗，就專focus落一項議題到，好似普教中呀，食用水自主，人口政策咁 等本土議題（xxxx關注組）
外人睇落無咩政治色彩，就可以吸引到唔同黨派既人加入
搞掂可以棄組轉去next topic
領軍既人就keep 住有曬光機會，同時lead 返起個民情

形式可以參考下 當年專注反網23既鍵盤戰線
P.S. : 有無人好心幫手搵下左中右派人物組織都有既集會圖？

我都有呢個諗法，用大議題吸引人，
但我發覺好多人係因為領軍人物而嚟，而唔係就住議題集結。

大把人仲喺地底一路揼緊石仔做地區工作
其實三年後本土派攞返十席八席絕對有機會，如果有嘅話到時啲士氣就返晒嚟，最後搵個英雄選超區選贏咗就可以返去三分天下之勢

當然而家都可以做好多嘢，除咗滲透呢個唔現實嘅諗法之外，搵錢創業，提高社會地位都做得過

我覺得唔好太FOCUS 係議席上, 唔好將議會(區議會例外)議席當成主戰場
畢竟港共出到DQ 呢招, 長遠計唔可以好似泛民咁, 只識依賴議席去生存

領軍人物人選呢步係好重要, 睇落要比外人覺得係要傾到計既, 同時有獨派人士站台就得
以鍵戰果次為例, 之所以吸到人(連學聯班左膠都吸到), 因為個領軍人物係位 好似係熱狗但行為舉止又唔似熱狗但蟲泰又好睇佢既疑似熱狗

幫推

好文

推

真正既獨派, 係以香港主權獨立為最高目標、最重要目標及最目標
為達此目的, 所有其他問題都係次要
你唔搶位, 就比港共搶位, 就議席次次都唔夠人黎

只係暫時既參選, 為達港獨既進行既暫時性行動, 毫無問題,
因為獨立後, 功能組別都會廢架嘛

獨派先唔會好似泛民及左膠咁弱智,
港獨就係奪權
奪取權力, 奪到多少就多少
今日奪一D, 明日奪一D, 最終全部權力為我地所奪！

我覺得係獨派 (唔係所謂「本土派」)之間, 唔好再互相攻擊
誠如各獨派依家既共識: 香港以後只係統獨之爭

具體D講, 我覺得民族黨、本民前同青政之間唔好再互相攻擊
(其實我只覺得民族黨久唔久暗寸本民前同青政, 後兩者反而無乜指責民族黨)

我真係唔知民族黨對本民前同青政有乜深仇大恨
(我只係知聯合行動有人遲大到, 同有人講野令陳浩天好唔LIKE)

青政擺明係MK style架啦, 佢擺明就係論述唔掂架啦,
你點仇恨佢, 佢都無可能IQ提升到180, 係咪?

所以呢, 係國家民族生死存亡關頭,
不如放低個仇視, 3個獨派企返埋同一陣線,
加強返個合作, 條路咪更易行

大家都被打壓啦, 仲諗邊個醒D, 邊個唔叻, 都無乜意思
況且, D恩怨都事隔咁耐啦...

只要WORK, 無乜野唔可以學

滲透學校係right move黎

等民族黨個JR, 成功就會好D,
唔成功都可以地下黨方式去搞議席

同意主戰場唔係議席, 但都唔可以忽視
因為有民意授權基楚, 所以係關鍵時候, 獨派滲透左既議席係好重要
同埋食港共資源, 去支援返行動, 長期作戰
所以係盡搶, 搶得多少就多少,
搶唔到也不用灰心, 繼續做我地本應要做既事

唔好鳩吹，多過做。
唔好抹黑人哋，就覺得自己高尚。

其他嘢已經係好次要。

既打有說服力，支持

人哋鍾意關撚你乜事？
你連本份都無做好，唔好鳩吹，多過做。
唔好抹黑人哋，就覺得自己高尚。

熱狗係咁上下

TO 熱狗:

TO 青山派首席榮譽駐乜登會長－HKVDC_2017／KK1398：

FF自己搞港獨，我未見過啲革命分子full time打工架。

最後送上
自稱「獨派連黑警都唔怕」嘅「講獨份子」

熱狗只剩下人身攻擊一條路了

事實係你哋FF搞港獨，咪要屌醒件「青山派首席榮譽駐乜登會長」及其爪牙

做事嘅氣魄、氣量、容人之量，可以做到嘅人，冇乜幾多，少一個就係少一個。

其實所有野響成功之前都係FF，所以我覺得冇乜分別，到最後邊個落手做嘅野多D，佢就可能好彩D，機率高少少咁，一個唔覺意天時地利人和就得左。

我覺得要邁向成功 就要走希特拉果套納粹主義

用字問題啫，唔啱用貢獻又點話，最後可能係各部門同公會自己內部不滿，都唔一定關政治事架，好似學民咁，係政黨支持學生，唔係學生支持政黨。咁講又會唔會覺得光明磊落啲

高質lm

多謝支持。

唔影響運作, 政府點會聽你講

況且獨派唔係想影響社會運作, 係終止港共殖民政府運作,
由香港獨立主權政府取代佢, 即係奪權

影響社會運作?
個想法會唔會太幼稚?

無，sorry。

我覺得唔使諗到奪權咁遠.

連自己個派系都未管理好, 唔好話管理更加大嘅嘢啦.

集會恆常化
建立獨派忠實信徒
盡快擴張實力
依一刻強化內部可能仲有用
太多失敗主義同絕望
要令獨派理念只得一個
就係香港獨立
有左最堅實嘅一群人之後
再做嘅展現到實力
或者係演說中吸引信眾
本土派士氣都係要由集會去重振

勿通匪類 包括閣下